月供股票101: 月供的「市場擇時」功能？

月供股票（三）／落雨人／2019年1月31日

Wordpress:
秒投：
Facebook：

「市場擇時」，所指的就是投資者可完美地捕捉資產價格的每一個波幅，亦即在谷底進場，並在頂峰出場。「市場擇時」是可助投資者跑贏大市的一個重要技巧，前題是投資者的「市場擇時」能力極佳，甚場出錯。不過，股價的走勢受到很多不同因素影響，無論投資者對相關資產的走勢有多大信心，結果亦可能會因新資訊而改變。大多投資者進行「市場擇時」都會因心理壓力而作山不全面的決定，最終高買低賣。對我來說，月供股票是可助投資者「被動市場擇時」的工具。

本篇文章的內容純粹為筆者的個人看法和投資部署，以及背後的原因，並非任何投資意見。文章的所有內容並不構成任何建議及推薦，讀者務請自行作出投資決定 。另外，筆者並非從事任何基金銷售，保險銷售，房地產銷售及相關的行業，文章內容所表達的純粹為筆者的個人看法和投資部署。

成功的「市場擇時」，可讓投資者有效地低買高賣。「市場擇時」之所以可提升投資者的表現，是因為進場價的高低亦會影響到一個投資決定的回報和風險。以一間電力公司為例，小落和小雨的進場價分別為$110及$120。若電力公司股價上升至$150，小落的盈利便為每股$40，高於小雨的$30。若電力公司股價下跌至$50，小落的損失便為每股$60，低於小落的$70。換句話說，小落的進場價較低，因此其表現永遠都會比小雨好。這道理看似很白痴，但卻非常之重要。進場價越低，潛在回報越高，投資風險越低。

對價值投資者而言，這道理的應用性很高。價值投資的原則，就是買入被低估資產，再等待市場調整。這原則不難理解，但要實踐卻非常難，因為價值是一個極難捉摸的概念。量度價值的工具有很多，最經典的方法應該就是現金流折現。不過，折現率雖有客觀標準，例如WACC，未來現金流仍然要投資者以個人的主觀看法去推測。計錯價值的代價就是錯失投資機會，或者以過高價格進場。前者只是賺少了錢，後者卻會造成虧蝕。

以過高的股價進場，即使資產非常優質，投資者亦可能會因而賺息蝕價，甚至高買低賣。熊市時，大多股票的股價都會因市場氣氛轉差而大跌，股票被低估的機會較大。這時候，同一檔股票，投資者可以相對地便宜的價格進場，潛在回報較高，潛在損失亦較低。牛市時，市場表現暢旺，大多股票的股價都已被市場氣氛推高，變相潛在獲利空間較小，風險亦較高。

以一檔價值為每股$100的股票為例，熊市時其股價被拖低至$80，牛市時被推高至$120。熊市時以$80進場的投資者會比牛市時以$120進場的投資者賺多每股$40，或者蝕少每股$40。

因此，最理想的操作，就是熊市時買入便宜的資產，等待牛市來臨。問題是，當市場整體向下時，投資者卻會擔心股價繼續下跌，「心慌慌」不敢進場。有趣的是，牛市時，即使個別股票價格已被推高，投資者仍會覺得「仲有得升」而進場。這是人性的弱點，我認為這是沒有辦法改變的。

對我來說，月供股票是其一可有效減少上述人性弱點影響投資表現的工具，因為月供股票可助投資者被動地進行「市場擇時」。假設投資者月供$1,000，股票價格上升至$100時，投資者只會買入10股；但當股價下跌至$10，投資者便可買入100股。這樣一來，投資者可在市況不佳時買入更多便宜的資產（價格越低，潛在回報越高，風險越低），並在市道暢旺時買入相對地少的昂貴資產（價格越高，潛在回報越低，風險越高）。換句話說，投資者做到了「便宜時買多啲，昂貴時買少啲」。投資者若能制定原則以調節供款，更可增加月供股票的「被動市場擇時」的效能，例如在股價變得相對地便宜時加供，在股價相對地昂貴時考慮停供。關於這調節供款的原則，可重讀兩篇相關文章。

月供股票（一）：操作和部署／2019年1月19日 月供股票（二）：股息增長模型和估值原則／2019年1月22日

－－－－－
筆者並不是證監會持牌人士，可能隨時買賣上述提及的股票長倉。風險披露聲明：證券交易的風險證券價格有時可能會非常波動。一切言論並不構成要約、招攬或邀請、誘使、任何不論種類或形式之申述或訂立任何建議及推薦，讀者務請自行作出投資決定，如因相關言論招致損失，概與本人無關。證券價格可升可跌，甚至變成毫無價值。買賣證券未必一定能賺取利潤，反而可能會招致損失。投資者及客戶應審慎，並在作出其投資決定時僅應視本文為眾多考慮因素之一。本文所提供的建議未必適合所有投資者。作者合理地認為所提及的資料在公佈時是準確的，但並不保證「包括明確或暗示」該等資料的準確性。

Lm

66呢d雞肋 有護城河只係可以保佢不死
但唔包會進步
有護城河既選擇仲有好多優質過佢

的確係
但如果66夠平 供下我又覺得無咩所謂
計下先

平都唔玩佢 派息太低

點睇00006?

平咪息率高返

要睇息增長重要啲

價合理 但無興趣買

有無伏十年後就知
2800多中資
3貴

諗住0011 0066
但係有FD 推薦我買基金
利申 證券戶口都未有

基金睇下邊啲 ETf都係基金黎 我都會買
其他果啲買唔過

11何不5

下個月開始 而家溫定書先
供 2個2k好 定 3個1K 好?

3個1

本身供緊2 823 1038
見2 同823個價咁高想減供
供多隻5

5 我都有

點解5

高息啲 同埋相信新主席

想睇下巴打分析411南順

自己分析過覺得好穩健

只係增長比較弱

有啲似維他奶果類

823

個人反對823

伏到爆

Why?
因為持續增長會違反左月供原則?

師兄講嘅嘢好岩
不過好難操作

2019仲買匯豐

買5仔係香港人既迷思黎

點解

因為個人覺得太貴
優質係幾優質
但佢2017年業績好 某程度上推高股價
未來又未必去得返咁嘅業績

最簡單係揀優質 然後等同忍

2016年新手入股壇
嗰陣都係四十幾蚊

其實可能係伏
因為股息增長係重要過高唔高息
但個人睇好杜嘉祺

2016年岩岩股市大起步

留個名先

留名

留名，下個月開始供

搞掂未

諗清楚先

未set plan 呀 10號前

諗真啲想供邊隻
一途放棄可能仲慘過唔供

無錯 同埋宜家 但心水就鎖定左3/5/823/？ 4隻

小心為上 如果唔係好易放棄

重點係要知幾時供多 幾時供少 先可以進可攻 退可守

巴打可唔可以講下止蝕既部署同心理

一係就永遠平注

1k 固定 haha

基本面同自己預期有大變先考慮止蝕 唔洗預設

或者隨人工加供 唔洗理市況

有排都未跳point

1000頂住先
巴打紀律部隊？

對

咁都真係好穩定

暫時樓唔洗煩 但搵得唔多錢 所以先想做下小投資 唔想輸通漲

有宿舍

好過好多人其實

唔是呀 我岩岩做咋 但我做之前排到公屋

咁起碼唔洗諗住屋問題

好驚去到供款日隻隻都勁高

好大可能 唔緊
我會照供

可唔可講下 2同6 拜託牛熊巴

中電真係個人覺得貴，可能因為個人要求息率高

對我來說：中電控股（）的業務以公用事業為主。如無理解錯，中電控股是香港唯二的發電公司之一。相比起港燈－SS（），中電控股的增長空間相對地大。目前而言，中電控股的業務已不限於香港，其所營運及投資的地區包捨印度、澳洲、中國等。對我來說，這是一檔增長型的公用股，更是一檔可靠的月供對象。首先，其業務大多有護城河優勢。第二，其業務在過去多年的表現都很穩定，負債在過去五年亦持續下降，對我來說，中電控股是合理地穩健且安全的月供對象。  對我來說：
年度；預期股息； 2018；＄3.06； 2019；＄3.22； 2020；＄3.39； 2021；＄3.57； 2022＋；＄3.75；
對我來說： 股價（P）；部署； P＜＄52.08：堅持月供，供款額×2； ＄52.08＜P＜＄73.47：堅持月供； ＄73.47＜P：考慮停供；
中電控股在過去十五年的年度化股息增長率為2.79％，過去十年的增長率為1.79％，過去五年的增長率則為3.15％，而我在上述估算中用到的理論性增長率為5.23％，

個人真係會1038》6

感謝巴打

真係貴 但股息增長穩

所以想供 佢同5仔一年4次息 儲得耐就和味

長供應該可以拉返低價

巴打有冇講過5號？

一年4次同一年2次或者一年1次咪又係一樣
只係果舊錢分開幾多次俾你
分4次就俾銀行收4次手續費(如非中銀)

月中講 無咩嘢好講
股息回報滿意

中銀

匯豐就會唔抵

我都1038>6
第一1038就算假設業績冇增長，仲有加派息空間，但6仔基本上已經去到賺幾多派幾多。
同埋1038增長應該會高過6仔(雖然唔知而家仲收唔收購到新玩具)

1038應該都難收購
有就當驚喜

823鼓動是愛

如果係的話，我擔心果樣要發生了

反823！

邊樣

西方當左李家係中資而ban deal

希望唔會
長和系組合本已國際 近期撤資更顯其決心

留名
下個月開始供 想包一隻高息股
5 6 2638都有唔錯股息 巴打點睇

2638 不過現價貴 5抵諗啲但業務風險大啲 無股票係完美不過

巴打 如果73蚊先供 我怕成世都供唔到幾多期

所以我唔會供
真係個人覺得貴

我有時係到諗 現價貴只係一時 月供係一世
供緊嘅時候總會有現價平嘅情況 拉翻低個均價(?)
所以我覺得現價貴唔係考慮月唔月供佢嘅因素
咁諗有冇咩問題

合理 如果純粹想收息

其實3號仔好低息 勝在有十送一

如果睇整體資本嘅回報 其實3號唔貴

我想儲下2638 唔理佢增長 佢咁高息 當做定期都爽 500蚊都掃到唔少股

合理 可以考慮埋REIT

樓主會不會考慮分享睇REITs用邊啲方向去分析？
領展息口唔算吸引
買佢某程度似買管理團隊嘅投資眼光
想睇吓有無其他選擇

823 供硬

要研究下
地產質素高低好難評

支持

因為買REIT最主要係想有穩定回報
若果回報會受經濟週期嚴重影響
就同出發點相違背

但地產又一定會有週期 只係近十年市旺

2仔暫時唔諗月供，儲下彈藥，低位時，我似牛熊巴set 果個射程先一野過買，買唔到整手都掃碎股，中電護城河深，但息少，所以我既想法係放棄而家既月供收息機會，儲錢到佢低潮才入，可能會比較好。隻270都係咁操作。

270 太中資

3號是咪唔算收息股

債券

其實係收息股 不過好著重增長

但對比起其他公用卷 息口低左少少感覺上

差埋十送一就好多
但十送一取決於增長

岩 照供 儲多幾手港燈收息 搭埋5仔同823

諗定先好供

港燈未必會長供 夠幾手停 轉供其他

港燈要手動？

其實都有諗過手動

6823點睇？
未來有5g
又加價

中銀好似無？

手動差唔多

電訊股麻麻
941點睇

係wo 中銀又真係無🤔

手動一手手買

咁可能供3隻 手動買一隻

記得諗清再諗清
例如真係股災 你頂唔頂到

愈跌愈供

中銀買正股好貴

一通/牛牛 本來渣打可以 不過改埋

真係要部署好

收到

月供股票風險係唔會低咗

但比起一手一手買 風險相對低 同個溝貨能力會強

去馬

硬淨 希望2月唔好太貴 心水果4隻

貴硬
我隻1299去到70

隻隻都貴

希望新年前回下

應該難左少少
新年前剩番今日同埋下星期一半日市
我個2月388 long put 都諗住平倉走人，費事揸住過新年時間值蝕得好金

已轉花旗

真失望

花旗應該都要最低消費？

諗住隻388衝左上240諗住會回少少 點知頭也不回

好似個市咁

出糧戶口買入免佣，買賣冇最低佣金，其他收費同其他銀行差唔多，係射倉費貴

又升 無眼睇 捱貴貨

抵

希望係得二月貴

回少少

好似得返幾個交易日

好似3日

齊齊供貴貨

幾號開返

應該8？

年初4

希望新春美股仆街

點解港鐵咁靜

你供66咩

有人推佢做增長股 我有fd都就當佢公用股

公用成分大啲 個人認為

咁都穩陣既 係個價無咩突破

應該都唔會突破 近幾年佢好多項目都已無咩明顯利潤空間

想供隻地產股 唔是823果隻

1113
或者手動買其他reit
中銀好似有？

Why not 12

十送一抵諗
但要擔心接班人質素

慎重考慮

REiT收下租

已選823

地鐵都算係半隻地產股 半隻公用股
不過d 股息都唔係多 好在穩陣
月供最衰就係每到供股日個價就會推高

如果中電唔是90蚊 我一定供

佢增長嘅可能性係更多綫路俾佢管理
同發展上蓋項目

起站賣樓

地鐵又未必再派特別股息

換個角度睇
如果你長線都供
90蚊可能拉拉下就變80

上蓋應該賺好多

但作為投資人
是否應該視發展上蓋為可持續嘅項目
當中除咗有量嘅考慮
亦有質嘅區分，地段差異對收益可以有幾大差異

要睇年報睇下佢啲細節夠唔夠
再慢慢研究

樓主有冇研究536 個合理月供價係幾多

咁冷門嘅 係咪政府監管

6同1038一齊供有冇問題？

太集中？

如果組合內仲有其他行業股會唔會好啲？
只係從息口方面睇一齊供都應該ok?

其實兩間都穩健
只係有脫歐嘅考慮較影響
收息嘅話無咩問題

yes 個GETS 牌照續到2024, 叫唔叫有護城河?

我反而想同樓主研究一下中國鐵塔值唔值得買
就咁睇護城河夠闊，但中國嘅股份有時又多少有啲怕

鐵塔嘅話 我會直接買中移動

其實都幾
但佢啲股務係咪獨家
但係其他人都整到
但得佢投到標？

有另外2間都投到標, 但536 應該係3間入面市值最大, 前年開始買落d 貨, 愈買愈低, 呢排升返先啱啱回本
諗緊轉唔轉供其他定繼續放到3月出業績先, 但我見個派息比率都100%up, 係咪冇咩增長空間, 雖則而家都有成8厘

可能規模太細
所謂嘅護城河好容易被消失
8里好高息

星期一搵Citibank個RM傾傾

又轉戶？

本身係長期用Citibank，黎緊轉Citigold，搵野R下

巴打好有錢？可以r咩

都係R下升級優惠之類

可能有信用卡送

早排申請左張PM，碌1皮送9千里數

我放棄咗asiamiles好耐
太難儲

我都冇儲am,要現金回贈好過

大芋

中銀卡最好 可以換元氣

恒地卡都係18000分先換到100蚊現金粉
渣打sc 本地簽帳直接1.5%回贈

唔經唔覺就供左一年2800

渣打我有asiamules果張
遲啲會cut

咁應該正數？

唔算啦，打左咁多年工。不過遲下學炒美股，會R完之後將筆錢加注去美國再降級

好易喎，用payme top up大法，再配d儲里數ge卡，點都儲到少少

負數

巴打成功換過機票未

忍下

如果用單程計 (我旅行玩法係有少少騎呢但又唔係好刁鑽)，換左5張

巴打遲啲會唔會出啲美股etf分析?

都抵
但巴打你本身有錢
我日常無咩洗費
最貴就係交保險
好難儲

諗唔到可以點分
無理由逐隻成分股講掛

成堆股票擺起度，無咩現金，正職收入又唔高

咁你點儲 所有嘢都錄卡？

幾乎係，現金就靠payme套現

支持

我儲到花多數拎coupon

我係一去旅行而又用到里數就會用，所以算物有所值

我去旅行可以出公司機票，不過變相去多左旅行洗錢

見識係好事，人一世物一世

今個月開始供2,11,823，每個2k，要努力做現金流

元氣$100最正

巴打做咩

同意 啲錢太多又唔夠多其實無咩用 洗咗開心啲 人又豐富啲

有得食係好

其實我大概粗略計過 啲回贈大概得1%

我目標係移民，如果去到英美澳加就最好，衰衰地去泰國，拎住香港舊錢滾存被動收入，其實唔錯

泰國 無冬天我會死

可以諗下西班牙或者其他歐盟地方 有啲好平

但歐盟難移民

我想知你咁搭 啲miles 係咪入比自己

我聽日講過
西班牙有啲地方好鬆 所以好多中國人

聽人

唔熟西班牙，但想去返英語國家

冇錯，所以要趁自己仲後生有氣有力就去左想去既地方先，等老左就算有錢都未必有力去

staff ticket 冇miles

都岩
但美國可以唔洗諗

老咗要跟團

唔係講笑
7/80歲去台灣都應承跟團

都賺咗

跟團都未必有力去
eg.馬丘比丘

巴打去唔少地方

呢到好似好少人講0011？
個個都供5仔，長遠做保值 追通漲，0011會唔會係好既選擇

唔是好多咋
扯得太遠了，都係講番投資